# Linux의 구조
***
### Linux System의 특징
1. 다중처리, 다중 사용자 시스템
2. 다양한 유형의 시스템에서 사용
3. 여러 파일 시스템을 동시에 지원
4. 안정적인 네트워크 기능 제공
5. 공개 소프트웨어, 오픈소스
***
- 트리 구조로 구성
![jpg](./img/linux_structure_3.png)
***
![jpg](./img/linux_structure_1.png)
### 하드웨어 (Hardware)
- CPU, GPU, RAM, 하드디스크 등 컴퓨터의 물리적인 부품.

### 커널 (Kernel)
- Linux의 핵심 프로그램.
- 메모리 관리, 프로세스 관리, 장치 드라이버, 시스템 호출 및 보안 등 컴퓨터의 하드웨어를 모두 제어.

### 셸 (Shell)
- 커널과 사용자(응용 프로그램)간의 연결. ex) bash, csh, zsh
- 리눅스 명령어를 해석하는 역할.(인터페이스)
- 셸을 통해 컴퓨터가 원하는 동작을 수행할 수 있다.

### 응용프로그램
- vi Editor, xWindow 등
- 사용자의 문서 편집 도구, 브라우저, 네트워크 도구 등 다양한 프로그램

> User(명령) > Shell(해석) > Kernel(수행,결과전송) > Shell(해석) > User(결과확인)

